% Briefvorlage für Privatleute
% Ersteller: Alexey Abel
% Git-Repository: https://github.com/PanCakeConnaisseur/latex-briefvorlage-din-5008
% Basiert auf KOMA-Scripts scrlttr2

\documentclass[
	% Schriftgröße
	fontsize=12pt,
	%
	% zwischen Absätzen eine leere Zeile einfügen, statt lediglich Einrückung
	parskip=full,
	%
	% Papierformat auf DIN-A4
	paper=A4,
	%
	% Briefkopf (ganz oben) rechts ausrichten, standardmäßig links
	fromalign=right,
	%
	% Telefonnummer im Briefkopf anzeigen
	fromphone=true,
	%
	% Handynummer im Briefkopf anzeigen
	frommobilephone=false,
	%
	% Faxnnummer im Briefkopf anzeigen
	%fromfax=true,
	%
	% E-Mail-Adresse im Briefkopf anzeigen
	fromemail=true,
	%
	% URL im Briefkopf anzeigen
	%fromurl=true,
	%
	% Faltmarkierungen verbergen
	foldmarks=false,
	%
	% Die neuste Version von scrlettr2 verwenden
	version=last,
	%
	% Andere Optionen
	enlargefirstpage,
	firstfoot=false
]{scrlttr2}

% Schriftart
\usepackage[default, semibold]{sourcesanspro}

% Sprache des Dokuments auf Deutsch
\usepackage[american]{babel}

% Datum
\usepackage[american,useregional=numeric]{datetime2}

% Includen von PDFs nach dem Brief, siehe \includepdf unten
\usepackage{pdfpages}

% klickbare Links und E-Mail-Adressen. Paket url kann keine klickbaren,
% deswegen hyperref. Option hidelinks versteckt farbigen Rahmen.
\usepackage[hidelinks]{hyperref}

% Absendername unter Schlussformel entfernen. Dieser wird bereits aus dem Briefkopf ersichtlich.
% Hier wird die signature-Variable einfach auf einen leeren Wert gesetzt und wäre sonst \usekomavar{fromname}.
% \setkomavar{signature}{}

% Für Schlussformel (und nicht vorhandenen Namen darunter) Linksbündigkeit erzwingen
\renewcommand*{\raggedsignature}{\raggedright}

% Größerer Raum für die Unterschrift
\setplength{sigbeforevskip}{0\baselineskip}

% Leerzeichen
\frenchspacing

% Tabellenlinien
\usepackage{booktabs}

\begin{document}

% Absendername
\setkomavar{fromname}{Carsten Becker}

% Absenderadresse
\setkomavar{fromaddress}{Alt-Reinickendorf 32\\13407 Berlin\\GERMANY}

% Absendertelefonnummer
\setkomavar{fromphone}{+49 (30)~98\,37\,22\,38}

% Absenderhandynummer
\setkomavar{frommobilephone}{}

% Absenderfax
% (oben fromfax=true setzen)
%\setkomavar{fromfax}{+49 222 222 22}

% Absender-E-Mail-Adresse
% der erste Paremeter ist fürs Klicken, der zweite wird angezeigt/gedruckt
\setkomavar{fromemail}{\href{mailto:carbeck@gmail.com}{carbeck@gmail.com}}

% Absender-URL
% (oben fromurl=true setzen)
% eckige Klammern entfernen damit "URL:" erscheint oder dort Alternativtext eintragen
% der erste Parameter ist fürs Klicken, der zweite wird angezeigt/gedruckt
\setkomavar{fromurl}[]{}

% Datum
\setkomavar{date}{Berlin, \today}

% Betreff
\setkomavar{subject}{Publishing proposal for a monograph in the AHL series}

% Kundennummer
% \setkomavar{customer}[\customername]{}

% Ihr Zeichen
% \setkomavar{yourref}[\yourrefname]{121.A}

% Ihr Schreiben vom
% \setkomavar{yourmail}[\yourmailname]{\DTMdate{2023-03-15}}

% Signatur
\setkomavar{signature}{%
    \includegraphics[scale=.67]{unterschrift.png}\\
    \usekomavar{fromname}}

\begin{letter}{
    Language Science Press\\
    Advances in Historical Linguistics\\
    Editorial Board\medskip\\
    (by email)
}

\opening{Dear Sir or Madam,}
\enlargethispage{3\baselineskip}

I have been following your program of linguistics volumes for a number of
years. Language Science Press's aim of providing high-quality open-access
publications, and success therein, is notable, and its community-driven
approach an exemplary counterweight to traditional science publishing. Already
while writing my Ph.\,D. thesis, these factors had me consider submitting a
publishing proposal to you. With the thesis finished now, colleagues as well
have referred me to you and your newly formed \emph{Advances in Historical
Linguistics} series, further encouraging me in my consideration.

My thesis is titled \emph{Kongruenzphänomene im Mittelhochdeutschen: Gender
Resolution bei mittelhochdeutsch \emph{beide}. Eine Analyse im Rahmen der
Lexical-Functional Grammar}. It was submitted to University of Marburg's
Department of German Studies and Arts in May 2022, and defended in September
2022 with the grade \emph{ausgezeichnet (summa cum laude)}. In combining
methods of historical linguistics with philological knowledge and attention to
detail, I trust that my thesis is an excellent candidate for the nascent AHL
series.

Please find enclosed a description of the monograph's aim, a detailed table of
contents, and a chapter-by-chapter summary in accordance with AHL's proposals
requirements. Should you additionally require proof of the admission,
assessment, or grading of my thesis, I will gladly provide copies of these
documents (in German). I am looking forward to hearing back from you soon.

\closing{Kind regards}
\end{letter}
% \includepdf[pages=-]{./langsci-ahl-pubprop.pdf}
\end{document}
